【澳門人專訪】賭場公關月入7萬﹕除左錢，無嘢值得我留低

澳門賭場公關究竟月入最高可以去到邊？你唔係行內人的話，相信都幾難知道入面嘅各種搵錢秘訣，今日我地搵左James(化名)做左個訪問，想話比你知賭場裡面錢雖然好搵，但真係咁好做、咁開心？

以下內容:Fastfindjob 簡稱為F

James 簡稱為J

F:開始之前想問下你係邊到做嘢？

J:賭場公關分為兩種，廳同中場，我係屬於中場嘅，而中場公關都會拆分為好多條team，我係Sales team做。

F:你岩岩開始戈陣係點入行？

J:其實高中畢完業就無諗太多，都係搵份過得去嘅工，點知咁岩當時嘅女朋友識而家公司人事部嘅人，咪叫左我去interview囉，當時都係唔知呢份工嘅模式係咁嘅。

F:而家工作主要負責d咩？

J:其實呢份工都要負責幾多野，因為係marketing部門，所以主要職責係搵更多客番黎賭錢，除左Cold Call佢地，同客人打好關係都係我地要做嘅野，當然啦，Cold Call打比人地都係長期比人用粗口問候嫁啦。

F:呢份工真係好搵得錢？

J: 2013年左右真係好搵得，d錢好像跌落黎咁，個個客開心戈陣醒你tips都醒成萬蚊，幫客碌卡打錢又可以抽佣，你想搵唔到都難。我試過係2-3個月內賺到過百萬，但呢兩年就唔得啦，因為我地係中場，相對比貴賓廳無咁多大客，以前無，而家仲少！但如果計番自己份人工2萬幾蚊，加埋公司追到數就有嘅獎勵、客人tips，基本上一個月6-7萬係無咩問題。

F:離錢咁近，同事之間會唔會有D問題？

J:同事就無乜，職場壓力我諗邊到都有，但係賭場入面好睇你背景同人際關係，人際關係係指下屬同上司嘅關係，一般上司我地都會嗌”老細”，如果你刷鞋叻氹得佢掂，基本上都唔洗驚，你有事佢實撐左你先，就算你追唔到數，可能佢都會搵個唔係自己人嘅祭旗，炒佢，將佢D數過哂落你到，咁你都好難有咩大問題。

假設:業績好，但上司唔妥你=死

業績差，但上司妥你=安安定定

業績好，上司又鐘意你=好快買樓

F:成日聽講公關要”湊客”其實係點？

J:湊客其實就係招呼客人，客人黎得玩，你幫客人Book好哂酒店、搵埋車接佢就一定要嘅，再黎就係陪賭陪玩，佢賭錢想人陪，無論幾夜你都要陪，因為你唔陪，總有其他公關陪，我試過兩日兩夜無訓過覺，就陪個客賭錢，賭完就陪佢去飲酒，飲完抖抖就再賭過，簡直係精神上嘅折磨。但其實湊客都有好嘅地方，黎親賭錢嘅客人一般財力都唔細，出到去夜場飲酒，點都係佢地賣單，算係有得玩有得食囉。

F:咁嘅方式同客人做唔做到朋友呢？

J:其實係得嘅，不過都係睇人，我有個同事嘅客人結婚都有叫埋佢，仲會一齊夾份係出面搞生意。

F:人地都話賭場關係複雜，事實係點？

J:確係好雜，因為我地工作時間都比較唔正常，平時嘅活動都只係去去夜場或者飲酒，咁飲得酒有D野就實會做嫁啦，我唔知其他行業係咪咁啦，不過我自己都見到好多同事雖然有老婆/老公同小朋友，都係一樣出面亂搞，有小三、小四都不佔少數，One night stand呢d就更加唔洗講。

F:鍾唔鐘意呢個生活方式？有無咩打算？

J:講真，如果唔係為錢，我真係唔會留係賭場做，人事關係太複雜，但你又無乜可能係澳門搵到另一份工有咁嘅人工，呢個唔係我自己嘅諗法，好多同事都會咁諗，想儲一筆大錢或者買到幾層樓之後就做番自己想做嘅野，幾時我真係唔知，但都算係一個目標先。所以其實好多同事成個腦都係錢，諗唔到其他野，你同佢講樓、車、錶、酒以外嘅野？收線啦。

已經將吾改做唔

香港所謂成功人士同樣

嘩屌
成篇5p 字
乜宜家5p 字都可以攞嚟作文？

識唔識寫字

吾你老母

同比人包有咩分別

畀人包，都要有人想包你先得，講就容易

拉打字條友去打靶啦屌

依家啲編輯真係易請

睇左張圖D字已經唔想睇落去
打多個邊真係咁難？

已經特登改文個囉喎,仲想點?篇文原文都係"吾吾吾"架

又唔係鬧樓主你

兩三個月揾成過百萬 堅唔堅呀

戈陣

其實你地知唔知
吾, 係文言文即係「我」

張圖寫住「錢, 吾係萬能」
即係「錢, 我係萬能」

唔明你地嘈乜

豬閪成又出黎柒

邊個柒都未知

吾
代詞
我。
我的。
普通話：wú 。 客家方言第一人稱代詞，讀：ngái。 複數為：吾等、吾等人。 見《三國演義》第一回：其人曰：「吾姓關名羽......」 飛曰：「吾莊後有一桃園......」

嘩屌你依下柒到同關家姐有得揮

有讀過高中都知個吾字可以咁解啦
但係而家係咪咁嘅意思呀屌
仲要柒多獲

字都唔識
死撚左佢啦

早幾年入行都無前途啦

依條友應該入左去好多年